{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"25","quiz":[{"id":303,"question":"أنت تسير خلف مركبة وأشعة الشمس أمامك تبهر بصرك، في هذه الحالة:","a":"سر بسرعة تلائم مدى رؤيتك.","b":"تقف إلى أن يتحسن مدى الرؤية.","answer":"1"},{"id":325,"question":"هل يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن دائماً؟","a":"يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن فقط إذا كانت مركبة إسعاف.","b":"يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن دائماً.","answer":"2"},{"id":318,"question":"يجب أن يُشاهد نور مشيرة الاتجاه وقت الإنارة  :","a":"من مسافة لا تقل عن 150م من خلفها فقط .","b":"من مسافة لا تقل عن 150م من أمامها ومن خلفها .","answer":"2"},{"id":309,"question":"تمتد مساحة طرف الطريق لغاية:","a":"ثلاثة أمتار من حافة الطريق أو لغاية قناة الصرف.","b":"الطريق المجاورة الأخرى.","answer":"1"},{"id":310,"question":"عندما تقسم المساحة الفاصلة الطريق كلها إلى قسمين:","a":"يصبح القسمين على جانبي المساحة الفاصلة في نفس الاتجاه.","b":"يصبح كل قسم طريقاً ذات اتجاه واحد.","answer":"2"},{"id":307,"question":"هل يجوز إيقاف مركبة في طريق سريعة؟","a":"ممنوع إيقاف مركبة في الطريق السريعة في جميع الحالات.","b":"يجوز لمركبة الإسعاف عندما تكون مركبة أمن.","answer":"2"},{"id":316,"question":"يجب رؤية ضوء الغماز وقت الإنارة من مسافة :","a":"150م على الأقل .","b":"100م على الأكثر .","answer":"1"},{"id":327,"question":"عندما تكون إشارة السير \"مفترق تقاطع طرق\" قبل مدخل أو مخرج محطة وقود:","a":"لا توجد محطة وقود فيها إشارة كما هو مذكور أعلاه.","b":"يُعتبر مفترق طرق كباقي المفترقات.","answer":"2"},{"id":301,"question":"ماذا تُعتبر الطريق المغلقة من الجهتين في نظر القانون:","a":"تعتبر مكان لسير المشاة وليست طريق.","b":"تعتبر طريق في نظر القانون.","answer":"2"},{"id":317,"question":"يجب رؤية نور الفرملة في وضح النهار :","a":"من مسافة لا تقل عن 30م.","b":"من مسافة لا تقل عن 100م .","answer":"1"},{"id":315,"question":"ما هي وظيفة الغماز في المركبة :","a":"لملاحظة المركبة من بعيد وخصوصاً في الليل .","b":"للتأشير به عند التحول عن المسلك .","answer":"2"},{"id":302,"question":"عند السير بالقرب من مجموعة أولاد:","a":"يجب الوقوف إلى أن يمر الأولاد.","b":"يجب تخفيف السرعة وزيادة الحذر.","answer":"2"},{"id":320,"question":"هل يجب أن تكون رخصة السواقة بحوزة السائق عند السواقة؟","a":"هذا الواجب مفروض فقط على سائقي المركبات العمومية.","b":"يجب على السائق أن تكون بحوزته رخصة السواقة حين السوق.","answer":"2"},{"id":321,"question":"هل يُسمح بالوقوف على حاشية الطريق (طرف الطريق) في طريق ليست بلدية؟","a":"ممنوع وقوف مركبة على حاشية الطريق لأنها معدة للمشاة.","b":"مسموح لأجل اصعاد أو إنزال الركاب ما عدا الطريق السريعة.","answer":"2"},{"id":313,"question":"هل الإشارات المرسومة على سطح الطريق ملزمة ؟","a":"نعم .","b":"كلا .","answer":"1"},{"id":319,"question":"أية سلطة من السلطات التالية ينص القانون على أنها سلطة شاخصات :","a":"سلطة الشاخصات المحلية .","b":"الأشغال العامة.","answer":"1"},{"id":308,"question":"كيف تتصرف قبل جسر ضيق؟","a":"تتمهل.","b":"تستمر بدون زيادة السرعة وتعبر الجسر.","answer":"1"},{"id":328,"question":"يجوز الاستدارة  للسير في الاتجاه المعاكس:","a":"إذا لا يسبب ذلك عرقلة لحركة السير.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"2"},{"id":312,"question":"في طريق ذات اتجاه واحد وفيها أكثر من مسلكين :","a":"يجب السير في المسلك الأيمن واستعمال الأيسر عند التجاوز أو الأيسر الأقصى عند الاستدارة إلى اليسار.","b":"تستطيع استعمال المسلك الأيسر إذا كانت الطريق خالية .","answer":"1"},{"id":323,"question":"لكي تمنع وقوع تصادم مع المركبة التي تسير أمامك:","a":"تحافظ على مسافة كافية بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك لمنع وقوع حادث.","b":"تؤشر للسائق الذي أمامك لكي لا يقف فجأة.","answer":"1"},{"id":305,"question":"عندما تريد البدء بالسير من جانب الطريق:","a":"تعطي حق الأولوية للمركبة التي خلفك إذا وقفت على اليسار فقط.","b":"يمكنك البدء بالسير بشرط التأكد من إمكانية دخوله المسلك دون التسبب بخطر أو إعاقة لمستعملي الطريق.","answer":"2"},{"id":306,"question":"ما هي السرعة القصوى في داخل المدن لمركبة إسعاف عندما لا تكون مركبة امن ؟","a":"50كم/ساعة.","b":"60كم/ساعة.","answer":"1"},{"id":326,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاه واحد إلى طريق ذات اتجاه واحد:","a":"من أقصى اليسار إلى أقصى اليسار.","b":"من أقصى اليمين إلى أقصى اليسار.","answer":"1"},{"id":329,"question":"ممنوع الوقوف:","a":"في حدود 20م من ملتقى سكة حديد.","b":"في حدود 15م من ملتقى سكة حديد.","answer":"1"},{"id":311,"question":"متى تستعمل الضوء العالي؟","a":"في طريق داخل المدن فقط.","b":"في اي طريق عندما تسمح الظروف بذلك.","answer":"2"},{"id":300,"question":"لمن تعطي حق الأولوية في مفترق طرق بدون شاخصات؟","a":"للمركبات الموجودة في الطريق الأعرض.","b":"للمركبات القادمة من الجهة اليمنى والمقتربة إلى المفترق.","answer":"2"},{"id":324,"question":"إذا انسد المسلك الذي تسير فيه:","a":"أعط حق الأولوية لحركة السير المقابلة.","b":"لك حق الأولوية بالنسبة لحركة السير المقابلة.","answer":"1"},{"id":322,"question":"عند السير في منحدر شديد:","a":"يجب المحافظة على مسافة اصغر بيننا وبين المركبة التي أمامنا لأننا نسير ببطء.","b":"يجب المحافظة على مسافة اكبر بيننا وبين المركبة التي أمامنا في جميع الحالات.","answer":"2"},{"id":314,"question":"عند وجود أسهم على سطح الطريق للسير إلى الأمام والى اليمين والى اليسار :","a":"يجوز الانتقال من مسلك إلى آخر بعد اتخاذ وسائل الحذر .","b":"لا يجوز الانتقال من مسلك إلى آخر .","answer":"1"},{"id":304,"question":"إذا اصطدمت مركبتان ولم تقع إصابات بين الأشخاص:","a":"على سائقيها عدم تحريك مركبتيهما حتى قدوم الشرطة.","b":"على سائقيها إبعاد المركبتين وإزالة كل مادة خطرة عن الطريق.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}